[攬炒焦土經濟學]只要事件持續到年尾 死亡旋渦就會形成

首先要明白以下事實/推斷:
A. 一個人既消費就係另一個人既收入
One man's spending is another man's income.
如果唔明白可以自己上youtube睇 How The Economic Machine Works by Ray Dalio
個人認為極具參考價值

B. 香港每月大約有500-600萬遊客 其中有400萬以上係內地遊客
所以香港旅遊業重點絕對係內地遊客
根據劏房波既網誌8月旅客數字係跌左接近4成:
"八月份是暑假，傳統的旅遊旺季，但訪港旅客人次下跌卻持續擴大，比去年同期減少了近四成，遠比七月的按年下跌5%嚴重。"

要考慮既係去一個地方旅行最少都會係去幾星期前打點/確認
意思即係話8月減少既旅客好大程度上會係因為6 7月既事件而決定唔黎
而8月發生既事似乎比6 7月有過而無不及
可以推斷9 10月份既旅客人數只會係更少

只要事件係今年內都解決唔到
死亡旋渦會係今年10月至下年3月逐步形成
第一步:
10月國慶黃金週會因為內地有意無意限制自由行
來港旅客數量因為擔心安全問題而減少
旅客數量減少會引致零售業銷售數字下降
旅遊業酒店業及連帶飲食業從業人士既收入會減少
根據 一個人既消費就係另一個人既收入 原則
旅客消費減少意味本地公司/從業員收入都會減少

第二步:
11月開始臨近年尾係公司考慮雙糧花紅獎金既時候
有部份公司係會考慮來年情況去決定今年花紅雙糧
因為6-10月收入急劇減少
估計會有為數唔少既公司減少雙糧花紅金額
示威事件持續 旅客數量未見回復

第三步:
12月係傳統零售旺月
係旅客數量依然低迷
事件持續
旅客消費減少
12月零售數字會比以往差
你可能會話收租地產吸血鬼唔會有影響
但其實商場租金除左固定既月租外
仲有根據商戶銷售數字既分成
銷售數字減少意味商場業主分成減少
商戶 地產商 既收入係會同時減少
係大圍經濟轉差下企業招聘會減少
係各種因素下
市民收入開始減少 消費轉趨審慎
根據 一個人既消費就係另一個人既收入 原則
會有更多人既收入係減少

第四步:
因為中美貿易戰關係
由9月開始互加關稅
預期內地經濟會係2020年頭會轉差
內地經濟轉差意味更少人來港消費
而3月份會係傳統上司公司公佈業績期
相信各大公司會交出一份非常難看的報表
此時死亡旋渦已形成

所以致各位焦土派/抗爭人士:
唔該唔好停落黎
我要攬炒

本地民生消費好難受事件影響
水電煤交通食飯始終避無可避
唯有係減少遊客數量可以引發經濟衰退
每一個星期旺區如旺角銅鑼灣有遊行示威繼而有催淚彈胡椒彈
機場會突然被堵塞 就算係行行下商場購物都會突然有全副武裝警員入黎
想像一下一個地方如果發生以上情況你仲會唔會去旅行?
如果黎到而見到各種暴力畫面
番到去仲會唔會再黎或推薦其他人黎?
所謂攬炒咪就係咁解囉

我公司賣奢侈品
主要客戶係大陸人
現在生意係明顯轉差
開始聽到有行家打算結業
以我所知好多奢侈品都開始減價
同埋目標顧客都轉左做本地人
所以攬炒派真係要加油

屌 好唔道德啊

雖然今年年尾一定無雙糧，但係我真係don’t give a shit，我想攬炒

我做個行會睇到好多數字
好明顯個amount of sales係少左好多好多
銅鑼灣一帶個d店既amount of sales 係冇左一半以上
海港城直情係慘不忍睹 不過可能係因為開左K11搶左客既

其實強国既七日自由神會九月中收緊審視方法

會進一步差落去

弱智兩母子3zero個乞衣劏房molamola

中國人不打中國人架

武警唔會打同胞既

大家加油

另一方面

亦都要諗下一般香港人無收入既情況下

佢既積蓄可以用幾耐

如果一條香港人靠自由神經濟維生

又要全家用盡奶力比左首期供間乞衣劏房

半年內燒晒積蓄供唔起焗住要賣

樓就會微跌

例子：弱智仔3zero

記住：經濟反映有滯後

今日乞衣3zero話你知佢老母有層當寶既乞衣劏房

佢可以幾個月後就比人強拍

召喚焦土老母

旅客跌係因為人仔跌
由86左右跌到91, 92
計埋車費已經唔吸引

唔係冇花紅咁簡單, 下年零售業隨時俾人炒

我諗今個月公布既失業率又會再升,連續兩個月上升
通常失業率連升3個月,就係樓價將會大跌既指標

只有警犬無事
繼續加人工
每個月十幾萬OT

個人認為唔關匯率事

首先香港冇關稅本身已經係平
其次係雖然因為rating問題貴左6-10%
但黎得香港買Luxury既人
特別係一萬幾千蚊一個袋 幾千蚊一對鞋既人
只要仲係平過係內地買始終係抵
情況正如日元由我幾年前第一次去 0.62 0.6x 去到今日0.73 0.74
個到都不止10%
點解仲咁多人會去買野?因為就算計埋匯率依然係平過係香港用10算黎買
所以結論係真係少左人黎
一來係安全問題
更多既我相信係上面唔肯放人黎
怕人黎地香港有時間睇晒成件事
學識左勇武反抗係真係有用
呢點先係大陸以各種理由減少自由行落黎

旺角 有金鋪倒閉
尖沙咀 多吉鋪
其實六月前 都已經有吉鋪
只係現在更多
加油各位

有冇考慮過心理學上嘅問題，即係人係會習慣嘅，第一粒催淚彈大家都嘩嘩嘩，跟住後邊去到第八粒冇人理啦

遊客嘅適應力我估佢一定程度上都有呢個習慣嘅概念

我都預左冇bonus
雙糧就contract包左既
美其名姐 咪即係每月出少d年尾出多d

不過呢

大劣人 去曬元朗 屯門 上水

我念無人想去旅行 會比人拉
無得習慣

對本地係黎講係
對旅客就唔可以咁講了
要比錢既冇人想食催淚彈比人打
本地人冇選擇只可以留係到
旅客轉地方既成本低好多

屯門牛表示屯門仲有好多蝗蟲係屯門食草中。。。

大陸旅行plan 行程冇咁早 plan 都係幾日前plan 。
所以應該唔會好似你話咁再下跌。
但九月都算淡季 所以一定比八月更差

去澳門

美心 幾多大劣人買月餅

就算係本地人都唔知藍絲/黑警將會開邊瓣啦
何況遊客

就咁睇d同店銷售真係懷疑竹自己係咪睇錯數
5字頭變2字頭咁囉

推

捱到10月1 就會有好多地方倒閉 係第一步

零售業如何可以骨牌式 炒埋 金融 轉口港？

零售業影響舖租 開始斬倉套現？

612 721 811 831

重有一點，如果進入經濟寒冬，好多人失業，如果本身呢班人係抗爭者，距地會更加嬲政府，隨時由和理非變一線勇武

10月如果係8月呢d跌幅
我都幾敢講唔少sales team會冇bonus雙糧
如果12月都冇改善
下年年頭炒人不是夢
所以我有個小小既請求
林鄭你真係唔好咁快下台

攬炒要快
唔好俾時間班仆街高層走

Consumption有multiplier effect
只係時辰未到姐

正，等2000蚊出返件burberry trenchcoat

樓又買唔到 經濟好個陣得商家佬受惠 攬炒好撚過

本地市場wfc
真正目標係中國經濟，姐係支爆

10 1 黃金周好關鍵,

吧排行街真係靜左好多

人數唔等於收入
無撚晒班大陸客 會死既只係垃圾藥房/金舖之類

真正大鑊既一定唔係零售

So far 香港係金融上 係無alternative option
一日有外資想同中國做生意 香港依然係必然之選
市面情況點亂 都及唔上林奠on99提出既緊急法

班員工被人炒左之後
究竟有係會轉向支持示威者多, 定係支持政府多

咁又唔係，依加其實係變相宵禁戒嚴，
唔好話冇旅客黎香港，你依加日日都見到班狗亂咁黎，
岩岩又係崇光射tear gas
俾你都冇心情消費啦，出街隨時俾人打，我就寧願放工放學即刻返屋企，
所以攬炒黎講班狗都好幫得手

大陸人貪黎香港方便喳
唔黎未唔黎
加上佢地知道我地排佢地

所有野都係牽一髮動全身
零售飲食涉及存貨管理
假使上年賣20000對鞋
今年賣10000對鞋
亦係比上年同期賣少10000對鞋
咁公司安排物流就係call少1隻櫃
唔單止係鋪租
sales amount 遠比租金重要
其實好多人話貴租都唔係太清楚事實
事實係就算一線商場
rent to sales 只係 ~ 15-20%
即係銷售額係租金既5-6倍
租金加一成 其實唔係真係加太多
反而如果sales growth慢 甚至係減
仲要係幾成幾成咁減
呢樣先致命
所以點解零售業銷貨額係咁重要
幾有理由相信句撤回係因為見到d數字太嚇人
不過可以再驚嚇D
都係個句
我咩都唔要只要攬炒

我好撚開心呀

佢地已經知佢冇咩受影響

你再睇返尖東，東鐵

係開始見到有拖喼嘅係街

push

只會反政府

嗰d黎搶日用品

尖沙咀都開始多

上水情況好畸形，中秋節前超多人黎掃貨，水貨利益涉及大陸，香港幾「亂」都好都繼續放人落黎

另一邊上水細舖繼續執，水貨佬索性係上水站對出的空地霸場賣野，完全無王管，亦都冇人敢管

on9, 遊客十萬個地方簡, 一定要黎香港?

冇錯
好多係搶民生用品
但零售最搵錢從來都係luxury fashion electric goods
落黎買奶粉尿片零食呢d日用品其實唔會搵好多

緊係多啦
佢地都信唔夠大陸D 月餅

係就好

攬炒攬炒

黑警次次放題，全世界都無人黎啦
支那狗仲黎都係支持港獨果班

班化妝雞賣咩好呢？

我做旅遊
公司年中已經狂chur我地要搵方法加價賺多啲錢
本身經濟唔好
加上加價嚇走啲客
香港都少咗人inbound travel
Q4 啱啱開始已經裁員
應該好快到我 或者放no paid
我好開心 因為好想攬炒
大家加油

我要攬炒

經濟係一環扣一環
零售飲食旅行搵少咗>
佢地就會洗少咗錢轉行頂爛市>
連帶幫佢哋裝修/設計/head hunt/批發等等都會少左生意
慢慢就會絕大部分嘅人都搵少咗
爭在係大影響定細影響
得返紀律部隊政府工等少部份會不受影響

好...

做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！
「懷疑有組織發佈大量fake news想搞散場抗爭」
小心分清楚真與假！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

係支那 , 唔係內地 , 香港嘅內地喺大圍至黃大仙

考警察

Q4開始左？

加油 鬥長命

美女比港女高投資價值太多
港女而家都去唔番07高位
美女已經係triple
港女垃撚圾
當然唔係指香港女仔
今次事件香港女仔表現出色
娶得過呀
不過唔好對老公太勇武

我要攬炒 見到黑警愈來愈離譜 攬炒決心愈大

係持續直到五大訴求 缺一不可

而家上水已經無狗行咇好耐
以前都係hea 做 做樣趕下
而家直情份內事都唔做
仲好意思問人交幾錢稅
成班寄生蟲嚟

推！

推呀。十一屎金週同五一屎金週都要繼續呢個氣勢！

你要叫嗰旅客去接受催淚彈????
大佬啊佢地嚟嗰3 4日架咋
最多咪一個星期
點習慣

推！！堅持

高汁post再推

我唔要雙糧
我唔要特別獎金
我唔要花紅

我淨係要香港

呢個上年已經見 銅鑼灣 ,旺角 彌敦道 有D 位租唔出........
今年多咗樣嘢, 係咗D 舖頭係 放幾部機俾人夾公仔.......
以前經濟唔好係會見 夜冷, 散貨場果類.....
好似唔吉咗間舖就會見到D 唔多使裝修就開得嘅舖頭開......
戴返個頭盔, 可能只係我跟唔上潮流......

失業率高
佢地無工返
日日上街發夢都得
影響更大

我就預咗年初一發完夢先去拜年，然後同藍絲親戚開拖

If we burn
You burn with us

推 一日未達成五大訴求

一日同佢磨落去

仲有個point 係你拖到12月除左聖誕之外
農曆新年d大陸團都凍過凍撚水

討論！想讚警察！

我而家行街舒服到仆街，雖然有蝗但都係佔少數人，我唔知經濟跌成點，但至少我呢排生活係舒服左

波鞋 衫都會受影響
旺角 之前幾多大劣人買波鞋

當然飲食業影響較細（一般屋邨）
但旅遊區 影響都幾大
少左星期六日做生意（尖咀）
平日都好難補返

咩都好 攬炒
經濟戰 萬歲

tui

捱到10月1好似都唔係好難, 下星期民陣又吹大雞

公司做開大陸人生意 差左勁多 各方面cut budget
支持繼續攬炒

其實一個咁依賴旅遊業既地方咁搞真係攬到炒
大家繼續努力

就憑你一擺就擺ray dalio條片出黎, 推左先正評

年尾要幾多個比人拉...

pish

全部行業減價70% 恢復正常生活水平

Push

帶動攬炒 你我有責

總之一句講曬
大家堅持落去就會有𥌓光

只要堅持攬炒一定成功

樓主講緊大陸人，會唔會有政水貨果啲會習慣咗呢

堅持落去 已經略有收成

講左好耐 鬥長命 搞經濟

未必一野就爆發 但係好多數據 漣漪效應係呃唔到人

公仔機鋪多=經濟唔多好
公仔機 有幾多Turnover? 對比名店/水貨鋪
巴打真係留意到

唔去廢柴親戚飯局好耐

出年一月 新年

旅客唔會痴線到黎同你習慣催淚彈
佢畀錢去日本唔好？

攪炒完，香港會火鳳重生的，大家忍耐下！

玩多幾次食催淚彈就會驚，請佢地同大家一齊食放題就唔敢黎

以我所知好多奢侈品都開始減價

正喎！！

做醫院既 醫護支援人員3A
必請

見人講人話，見鬼講鬼話 啦

叫佢哋低位掃貨，睇好果D見個價跌咪分批入少少囉，將來賺咗記得睇住你。

雙面刃嚟
亦都可能會多咗好多癲佬癲婆出嚟斬手足

做緊果行收到好多消息
連鎖店就黎完租約嘅舖都唔會續租
所有開新舖嘅計劃都hold起左

繼續攬炒

廢事 貼車錢 時間去
利是都會自動送上

我覺得你合理d

巴打呢句啱聽

搵日光復啦

我留意到果D位印象中唔係名店，早幾年係金舖藥房果類

唔會 只要上水唔係daytime日日射
同其他人一樣
只要影響唔到生計都會繼續返工
水貨客都係
根本無習慣可言

同行
公司首當其衝蝕到趴喺度（應該唔難估邊間）
仲要岩岩K11 Musea開鋪 本身應該都target Mainland
攬炒！攬炒！！

嘩屌咁撚誇張
如果清晒啲大陸遊客
香港又冇咁逼 遊客平均質素又提高

人仔跌咗近一成, 大劣人的消費力係會下跌, 加埋上面咁多假貨元素表食品藥妝, 點都會有所謂剛需, 所以唔會冇晒水貨西, 只係市區做大劣散客生意D藥房金行表舖食到應啫.

最重要唔係市面小咗大劣人消費, 係美中貿易戰第三波殺到, 基本上美中之間經香港轉口貿易進出口同trade finance會斷崖式下插, 咁香港機場,貨 櫃碼頭, 中港車, 以至貿易行, 港資廠, 銀行D白領同管理層等住食西北風, 到時唔駛你班友仔去玩塞機場, 都會自然少咗好多航空貨運, 哩個先會重大打擊香港市民的收入.

仲有好多做開大陸水的香港貿易行/港資廠會被大陸D客拖數, 走數, 銀行放出的trade finance都可能會變爛帳, 我諗跟住會有好多食大陸進出口生意的香港公司會倒閉, 如果係大陸開廠, 仲會被稅局海關社保追數, 想走都冇得走.

唔駛諗係放數俾大陸公司D香港銀行會硬食爛帳, 加埋上面受到貿易戰打擊經濟收縮, 內房D樓賣唔去, 咁香港銀行借咗幾千億境外債俾D內銀內房, 都係等住債轉股, 又或係變低息永續債.

香港銀行業如果要硬食幾千億爛帳, 信貸評級想當然會下降, 好難問海外銀行借到錢, 加上到時資本充足率都達唔到Basel III要求, 又要抽水集資, 如再遇上全民大走資連帶銀行存款同聯匯外儲都縮水, 美國又放風要制裁香港, 咁香港金融體系真係會核爆, 支共就冇得再係香港銀行體系借錢吊命, 哩樣先至最攞命, 真攬炒!

總結: 你 all in USD 咗未呀!

入面 名店太高檔
仲有幾多人會買

冇雙糧咪當捐錢

借位repost

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

多謝你，越睇越開心
有返以前香港嘅感覺

留名學野

我想要返$20老麥

好難講, 主要都係睇返條友本身個腦入面裝咩
同埋個接收資訊能力同埋個渠道

我公司係做貴價醫療服務,
你當係整容咁啦,
一半香港人一半大陸人

因為服務無迫切性,
遲幾個月先黎幫襯都唔會死人,
所以最近係少左勁多客,
預左年尾無雙糧

不過是但啦, 又唔只我一個

IF WE BURN,
YOU BURN WITH US

趕條毛咩, 佢地畀水貨狗趕走就多

親戚做名店維修+裝修
以前係要等啲支那客走先可以入去做嘢
而家係同sale屎齊齊等夠鐘收鋪

到時十蚊叉飯, 仲食老麥?

服務業應該裁先, 尤其SASA 個班大陸人
個班大陸人應該都係藍絲多
雖然呢班應該一早就要炒

攬炒咗 佢哋無糧食但有警權玩一9樣

尋日經開油麻地一間粥舖。
佢話前個月蝕5萬，上個月蝕8萬。
另外尋晚我去稻香，有一半係吉台。

其實我係想講，之前自由行真係擴張得太嚴重，呢個係一個好好機會俾大家知道，依靠單一客源只會係死路一條。

同意不過內你老母地

無咗關係法嘅香港就

疑似大陸武警/解放軍
20秒 用普通話講 左邊左邊

睇fb朋友做名店話同行生意大概減左8成
化妝有冇人講下, 本身連登港女唔買嘅loreal已經一堆唔洗做香港人生意
應該全靠遊客?

咪食M記啦

蝕都係因為被租金蠶食
業主同商戶一齊硬食呢個惡果啦

班仆街既得利益者
平時賺到盡，又出賣香港人
趕盡殺絕唔會留返條路比人走
攬炒，共享成為大灣區人既榮耀

題外話 想知有咩經濟學書推薦
學生哥時間多想去圖書館借多啲黎睇

借位repost

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

借位repost

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

借位repost

新屋嶺入面到底發生咗乜嘢事，我想大家去諗清楚

Retail金行呀錶行呀珠寶呀快啲仆街

我係讚成要黎一次大清洗，等d舖租同物價去返一個合理的水平。
但依一刻樓價都仲未大跌，即係未夠仆街住。

Pish

呢個都真 班大陸團司機同旅行社都可以夠癲

up

K11 Musea老實講幾靚

高記仔女assemble！聽朝我地條人鏈可唔可以連起中西區五校同堅尼地道兩校就睇你地喇！歡迎所有舊生同在校學生參加！

公司已經freeze headcount 同炒左30幾人

利申：旅遊及酒店行業

公司都有600人以上 行內唔算細

我要攬炒 我要焦土

應唔應該再搞多次光復上水?

港共唔跪低我地就拖到佢冇得唔跪為止

I need hug fry

班人一路以黎就將成個行業偏斜去大陸閪到

今日呢個局面 只能夠講係自作自受

希望全香港人都堅持到贏為止
真係唔想再重複5年前咁不了了之

題外話，希望入面間喜茶快d執笠。

hahaha

不要停下來啊(指抗爭

攬炒

呢篇野可以提名諾貝爾經濟學獎

一定要頂到年尾

奢侈品加一
跌到澎澎聲

我地都要繼續支持良心小鋪,

其實已經發酵緊
香港政府不思進取
發展單一旅遊業
剩係靠自由行條水
各行各業環環相扣
不過死先既一定係無咩實力既小店小生意
跟住到大財團

無外地生意先睇返本地生意 當我地係咩

屌佢果日行喜茶多人過花市

唔係好明
不過聽落好有計

咪係
本來一家四口一年出街慶祝生日四次，結婚紀念、聖誕、中秋、農曆新年又出街幾次

而家咁危險周街POPO，留返屋企食都唔出街啦

靠中國客既冇實力小店 做本土生意點都做到落去

講得好好 經濟係下滑 唔係跳崖 但滑幾快就

攬炒萬歲

係時候展現大家既骨氣

交通方面
可以用長者八達搭地鐵， 慳唔少㗎，有剩嘅錢又可以換美鈔

雖然好想攬炒，但又唔使講到旅遊業零售業係香港命脈嘅...

人民幣貶值 出口去唔到美國冇外匯 豬肉都要配給
班人窮到閪 冇示威又點 落黎西貢露營捉魚食咩

轉口最多 掛個香港名又mark 高價D 又免稅

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

黑警一日未死都唔會停

炒完記得唔好比班高官同偽進走呀
要捉佢地祭旗呀

收到巴打

叫佢地買人仔
平呀

公司已講到明年尾花紅要再考慮出唔出，不過我唔理啦，攬炒最重要 我呢啲人工唔高嘅廢青要搵工有幾難 你地班深藍高層/只做支那人生意嘅人就難講喇

圖書館冇乜好書，上博客來或金石堂買仲好，計埋運費仲平過你係香港買，你同父母講買書睇佢地實比錢你買

唔會嫁，只會一路怪示威，貿易戰又唔睇，經濟下滑又唔睇

加埋一大堆紅媒係咁吹，佔中都可以吹幾年啦。

#一日最衰都係佔中
#一日最衰都係返送中

安全問題係佢地唔落黎原因
深圳Gucci prada呢兩個月都爆數

依家日日都係本身想買野，但諗起

一個人既消費就係另一個人既收入
One man's spending is another man's income

就不了

I believe in 強行壓制物慾

仲有人仔滙率跌，都好影響來港意欲

幾單萬億IPO無咗，嗰啲先係大茶飯

Yesyes.
其實旅遊業佔GDP好少
但我等緊攬炒
正 唔撚驚
最驚變中國省

一日唔回應都唔好比佢停

加油啊大家

只要死多啲藥房金舖其實已經邁向一少步

大陸人全面離場

唔好停

人權法案通過左都唔好停

其實另一方面睇攬炒左我地點樣嬴到/嬴到乜野番黎

但好污糟

感覺用料好差

留名學經濟

睇youtube 先啦
易入口啲
順便練埋聽英文

睇到咁上下就可以自己入圖書館揀啦

我唔需要俾番粒魚蛋我, 我要你拎走佢一粒魚蛋

銀行收水就唔會微跌, 係拾級而下

跌九成先係「階段性勝利」。

拖長黎攪真係未驚過㗎，
所以不分和理勇武，最最最緊要係不受傷，不被捕先可以同佢拖長玩

而家係民居都放催淚彈，係屋企都唔安全
仲想有人落街消費？

攬炒一直都係我嘅目標

還我真正香港

每個星期都遊行
當做運動又好
reunion又好
我就唔信我地團火咁快熄！

抵死啦，封站搞地鐵搞商場呀嗱
明明示威都有人消費，而家搞到d鋪頭驚左班狗要成日提早關門

gogogo

外省停晒

廣東仲有

將軍澳

我要攬炒！

搏攬炒搏得耐有時分唔清係為左ko支共 為左重設經濟定係為左重組政府狗察

不消費罷買如果有一半香港人咁樣做已經可以搞到香港死死下

對！要維持到一月。

同意，班蝗好cheap

人人都是土派！見到林鄭黑警大屠殺乜鳩都唔想買，到時邊個死得好慘呢？緊係乃林鄭終亂辦雜種鞋底班死仆街！

一定要堅持, 所以唔好送頭, 先夠人繼續.

咁既政治環境 出10萬佣都無用啦
隨時支共拎走果10萬

問題係而家美國真係會有可能同中國一刀切香港好多公司都係做埋兩個國家之中嘅橋樑所以會好頭痛

重點係: 示威者本身都係客, 依家咁嘅情況大家都冇心機消費
屋企連老人家生日食飯都冇心機搞了

其實真係要香港人自發逢星期六日減少消費，甚至做到自我戒鹽咁

竟然點人做伏工不過HA 都算係鐵飯碗 捱得到既話起碼穩定加人工
但係宜家d 人一車車 唔係識呼吸就請了

無煙社區表示:。。。

中共要保班狗呀嘛

好 保到你地亡國亡黨

一定要長玩長有

如果14年有呢啲鋪，又如果有612咁大舊錢，絕對可以玩大規模國難五金

一定唔可以停

繼續持續到年尾！

做勇武。

721
811
831

其實如果唔大貪, 好多香港人真係冇財政壓力, 可以食花生等攬炒

最緊要有popo助攻
係唔係路都係遊客區放tg

Yes

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

污糟？

PCA 3A病房服務 大量空位
仲有$17000
做37個鐘 每週工時

供唔起樓 負資產 又排隊跳IFC

根據咁多間大行預測，香港經濟會0增長到倒退0.6%左右，即係仲係勁過2017年，同志仍需努力

污糟都唔識 ?

污糟邋遢聽過未 ?

其實最受影響既係零售、酒店，地產，呢幾行因爲太多大陸人來港呢十幾年大賺特賺～ 根本只係嘔番少少出來，唔駛同情佢地～

大家呢十幾年放假時人迫人，冇得安寧，冇洒d民生鋪，生活成本上升就係拜佢地所錫～
大家付出左成本、但賺既只係旅遊業，零售，地產，佢哋只係還番少少出來乍

我要衰退

0~0.6姐係仲有增長,攬炒尚未成功

微跌

正喎

年尾唔難

希望收少咗花紅嘅唔好亂屌
當捐咗俾抗爭運動

根本
popo係源頭搞到經濟差
6月7月真係唔大影響
係8月後先大獲

香港人開心左

PS
勇武走得太前，後勤補給不足，文宣唔夠人！
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員啦
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.09

星期日晚尖沙咀食飯
職員仲多過客

我意思係商場邊個位污糟呀 講多少少

冷靜啲巴打

我經過就見有啲舖仲裝修未開

股市樓市也會大幅下跌

一日未達五大訴求
就個個月換美金
唔係香港洗錢

簡單來講，survival of the fittest. 你間耶做得好，經濟幾差都有人幫襯，渣就當然被淘汰。

其實荃灣/油尖旺都差晒, 反而屋村商場果d就冇乜差到

我自己成日係荃灣同fd食飯
呢1,2個月靜撚過太空
前幾日係路德圍食野, 金坊個阿姐都話未試過咁撚靜
荃灣以前好多野都要排隊, 依家連餃子屋都好快有位

啱
經濟發展係各位巿民努力嘅成果
水能推舟亦能覆舟
政府咁無誠意聽民意，點解仲幫政府谷gdp?
經濟轉差都反映左民生問題，如果真係少數人邊有可能令到經濟衰落?
今次完全係官逼民反
各位加油

擺買

根本就係要經濟差，依個垃圾政府先會回應市民。03年就係例子

我覺得大家都要做好心理同行動準備，你同我而家份工好有可能受到攬炒影響，少則凍薪減人工，重則裁員、公司執笠... 未來有一段唔短時間要食積蓄，隨時以年為單位，我從六月已經開始換美元同買金，直至而家，九成幾身家都係外幣cash同實金，剩低少量港元用作日常生活支出，就係當作自保，希望可以捱過寒冬，大家都要做好準備迎接估計唔到程度經濟衰退！

機場d鋪先大獲
明明示威果陣先最好生意
而家死城咁

就算冇而家件事，經濟都只會轉差，而家更係加速死亡

都幾正, 做咁小工時

土瓜灣好陰公,旅遊巴多到

屌,仲出去食飯?? 想食TG呀?

估下廢波派幾多錢, $10000定$8000?

公司不嬲無雙糧，驚閪咩

我覺得你如果完全冇底, 睇左D最基本理論, 富國論, 資本論.
明白左錢同生產係咩先.
一黎就睇現代金融, 你會覺得睇科幻小說

唔洗擔心
呢個抗爭係一世

係咪要改口，唔叫「攬炒」，改叫「安樂死」？

攬炒 juicy d

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

個網站叫，每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。
大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

Popo做到野呀
最大的貢獻就係為攬炒全身心投入

好文！

推

係 但要照顧病人
你願意嗎？

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

內你老母地

依現時走勢1/10一定無硬，零售無左暑假同1/10，等同下半年收皮，仲要未知1/10之後咩狀態

ＧＯＧＯＧＯ！！！！！！！

前日星期六去海海城真係少人到癲

普通話版

我認為應該實作真香港人經濟圈
用現金券形式去評估成效/以經濟方式去做誘因
確保同路人口袋衣面既錢係用番去同路人商戶

你認為同路人進入共享資源，計劃經濟既方式生存有冇可能?

支持攬炒無曬大陸人

但實際點影響我地爭取訴求？可否講下

光復香港！驅逐蝗蟲！

推。

2020 先係戲肉
依家死頂

前線保護自己，美國消滅共產黨需時10年要你哋長期助攻

真心 多咗上王維基買凍肉 日用食糧 公仔面以備不時之需
差唔多半個月冇出過街食飯 上次都係幫襯茶記$50咁大把

人仔定期高息呀
記得叫埋佢同大陸公司買高息債卷

最近開得太多party 了

人鏈組到係好堅 係證明到所謂既主流民意不變

但係大家唔好打飛機打咁耐

對政府黎講 都係不痛不癢

開完party 都要做返正事

文宣工作 或者每星期抗爭工作

學生罷左課既 唔係等於走堂
係要去參加集會

仲要 近排 離岸價升返少少

先PISH 後睇

左膠又試散水

原來有特效

借錢緊要還 咪俾錢中共

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

聖誕大遊行

哎呀好唔道德呀！咁樣搞到人地無左個飯碗！
我要攬炒

到時文宣組就大把目標了

😂

願榮光之後。。。

海外臨時政府 自由香港
FREE HONG KONG

讓這攬炒旗隨風飄揚！

人哋北韓都做到 香港唔係做唔到呀嘛？

（公投）十一我有個大膽想法，不如直頭搞個臨時政府出黎？

《願榮光》之後。。。

海外臨時政府 自由香港
FREE HONG KONG

讓這攬炒旗隨風飄揚！

人哋北韓都做到 香港唔係做唔到呀嘛？

（公投）十一我有個大膽想法，不如直頭搞個臨時政府出黎？

如果冇左份工可以換到香港既前途
我願意

零售係差咗
有朋友做眼鏡sales 入貨都明顯減少 因為市靜無客

有咩都網購
amazon jp/us/uk
除咗日常用品會幫襯Hktv之外
唔會再幫襯香港零售

依個機率大啊 做得癲佬都係頭腦簡單個啲人

斬返佢地
呢d冇信念既人只會貪生怕死

呢樣真
多得佢地我呢幾個月慳左好多

其實香港經濟唔好就自然會燒到大陸，
中美貿易戰下，香港作為獨立關稅區對中共黎講可以話係大海裏面嘅一隻船，當我地主動整沉依隻船，中共連依隻救命船都冇得上，咁佢經濟自不然會崩潰，而當佢國內經濟崩潰，要面對嘅民眾壓力就自然增加，甚至威脅佢政權穩定性

push，時間係我地同伴

正
真係好想見到香港人陷家剷

同意
好想見到香港變人間煉獄

大陸咁大點炒得哂
講真睇到班中產跳樓都夠爽啦

條片有冇中文

其實攬炒已經開始緊香港嘅國際信貸評級已經downgrade ，旅遊業冇生意，市民消費意欲開始減少，然後有連鎖效應，聽講依加深圳冇左香港人上去消費，生意差左好多，而香港作為大灣區嘅龍頭，香港唔掂其實成個大灣區計劃都可以話廢嘅取消獨立關稅當然係一擊必殺，香港同中國一齊即刻玩完，但依加個狀態就好似玩pokemon中左毒咁，不停扣緊血

個情況就好似支爆咁，支爆都唔係一下子今日訓醒聽日就即刻支爆啦，但事實係已經開始慢慢爆緊

無所謂啦
預左少10 萬花紅
夠生活咪算囉

If we burn, you burn with us!

想請教點解港匯重未出現走資現象 金管局都未出手托匯

好彩公司專做科技產品同科技patent賣歐美客

有分析，推

支爆都講咁咁多年啦

lm

Lm

leave name

應該仲有大部份人觀察九月十月美國中國[[/u][/u]香港人人權法同埋取消香港嘅獨立關稅的喂將香港打回一個普通中國城市

之後仲要睇會唔會10月1號之後對中央政府香港示威民眾大開殺戒

當有明確訊號出現一國兩制正式收皮嘅時候
外資同埋本地資本都會離開香港

其實消費刺激經濟理論，係失業情況下先有

在Full Employment 下，消費只會刺激物價和樓價上升

香港接近full employment, 但遊客消費力太強，所以大家想攬炒，即係降物價和樓價。

基本上 書名係經濟學導論之類既書都岩你

真心 減少消費 只係去759 維基 百佳買野
返工食屋企飯盒唔出去食 去茶記頂啲廢老唔順 要出去食都跟實個地圖搵餐廳

所以咁多年維穩費都高過軍費。

所以咁多年維穩費都高過軍費。唔爆，點解要使錢維穩？領導不如拎果幾萬億元去瑞士好過。

金融的邏輯 陳志武

好!
其實我早兩年已發覺依樣
5年前, 我去LV 買個銀包, 理都唔理我
近排, 又問登記email, 又留電話
我話咩依家對本地人咁好? 個sales 只好傻笑

其實, 若只攬炒左依d行業, 我反覺對我地係好
以前, 商場百花齊放, 好多唔同舖頭
以家只有嚟嚟去去幾間, 萬寧, 莎莎, 藥房, H&M, ZARA等等等等
若能回到以前, 租金下降 (我地又唔係地產商, 對我地係好)
可能會有以上一D舖要關門 (反正好多做既係新移民)
租金下降, 希望房價都開始一齊落 (利申: 有層一千萬樓住緊, 但係以前買落, 都係數字遊戲, 攬炒就攬炒. 我唔覺自己好有錢.) 到時後生可以買到合理價錢既樓
所以, 支持攬炒!!!

me too, 兩車兩樓都唔介意攬炒

中產睇住成個香港都變哂樣，個個都想要精神層面野，得班有錢佬 咩都話搵錢為重

其實覽炒永遠只政府做到
推比示威運動只不過將個波交比佢地
藍絲腦殘就會話佢地搞衰經濟

其實覽炒又或者叫洗牌之後
根據香港黎講 之後都會繼續依賴旅遊業
分分鐘同過往無分別
只係問題核心根本唔係旅遊業或大陸客
舉例奶粉限購 入境人數控制

而且其中有個惡性循環
要交貴租要有好生意額
要有高人工
而如果打破呢個惡性循環
琴時做份7仔都養到全家

再根本少少就停每日150
社會資源平均返有公屋居屋合理價錢等等等等
好多問題都迎刃而解

經濟問題始終唔係簡單
美國日本都衰過
就憑你一個做假國可以處理？

agree

又推下

非常同意匯率嘅分析。

去自由行人數減少我覺得有少少補充。安全問題令到個別人士決定嚟，係個人嘅決定。政府減少自由行嘅數目我覺得係佢哋唔想咁多人知道香港實際發生乜嘢事，因為同內地官方報道唔一樣。可惜冇數據支持。

另外一點係，旅遊業只係佔香港GDP 4.5%。少咗一半只係對香港GDP影響2%。對於行業內的人嘅影響就會好大；對整體香港來講如果變做常態，就只不過係一個痛苦嘅轉型。

行業人士改行撐警
收入仲多

全民㩒爆atm

講到數據同統計，台灣師承美國，係呢方面真係做得好出色。

近來上youtube 睇“年代向錢看”。果邊每講一個論點除佐用專業角度外，仲會有大量數據，統計去支持自己個point 。

無論紅，藍，綠，中立媒體的調查佢哋全都會引述比較。呢點香港真係可以好好學習。

P牌照推

所以依家係鬥長命！佢急我唔急既心態抗爭贏既機會大好多！唔好比佢逼我地燥急而犯錯失去民意！和勇一家，香港人，反抗！

needa push again

數據開始出嚟，攬炒開始見到效果。
不過好似有排未到SARS咁
希望唔會大量失業

好文 再推

不知不覺已經過左四個半月了

If we burn, you burn with us

大陸果6%之後，下次可做咩數字？

樓主有冇update 呀，出黎update 下10月既數字啦不如

快點買美債美股, 製造被動收入! 服務自由! 全力抗共 !!

樓主出黎update下啦~

得閒睇下“時代向錢看”
不過台灣電視台好多無營養綜藝節目如果成個台灣可以更多資訊型節目就好了

老人家生日食飯？今年一餐都冇食過了
利申，唔係自己不孝唔去，而係屋企人同親戚都真係唔搞

支爆講左咁多年 可能就係等香港引爆

但都可能係香港d資金救左大陸好多年

我覺得要過埋新年先開始奶嘢

紅磡土瓜灣呢幾日開始有返支那團

到未

說好的攬炒呢

天時地利人和？

大家忘記左？

What’s next

暫時仲未見攬炒跡象